import 'question.dart';

const List<Question> questions = [
  Question(
    question: '1. น้ำแข็งแห้ง มีสีอะไร',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'ก. ขาว',
      'ข. ดำ',
      'ค. น้ำตาล',
      'ง. แดง',
    ],
  ),
  Question(
    question: '2.กุ้งทะเล มีพยาธิหรือไม่',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'ก. ไม่มี',
      'ข. มี',
      'ค. อาจจะมีแต่เล็กน้อย',
      'ง. มีเยอะ',
    ],
  ),
  Question(
    question: '3. โลกของเรา มีอายุกี่ปี',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'ก. 4600 ล้านปี',
      'ข. 4700 ล้านปี',
      'ค. 6000 ล้านปี',
      'ง. 9874 ล้านปี',
    ],
  ),
  Question(
    question: '4.ใครคิดค้นการทำระเบิดปรามณู',
    correctAnswerIndex: 2,
    options: [
      'ก. เซอร์ ไอแซก นิวตัน',
      'ข. วิลเลี่ยม เธอเนอร์',
      'ค. อัลเบิร์ต ไอสไตน์',
      'ง. โจเซมี่ กิบบ์',
    ],
  ),
  Question(
    question: '5. กาบหอยแครงจะหุบเข้าหากันเมื่อใด',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'ก. เมื่อขาดน้ำ',
      'ข. เมื่อโดนแสงแดด',
      'ค. เมื่ออากาศชื้น',
      'ง. เมื่อถูกสัมผัส',
    ],
  ),
  Question(
    question: '6. พืชชนิดใดเมื่อสัมผัสแล้วจะแสดงความรู้สึกให้เห็นได้',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'ก. ไม้ไผ่',
      'ข. ต้นไมยราบ',
      'ค. ต้นกระถิ่น',
      'ง. กระเทียม',
    ],
  ),
  Question(
    question: '7. การแบ่งชนิดสารเป็นสารเนื้อเดียวและสารเนื้อผสมใช้สิ่้งใดเป็นเกณฑ์ในการจำแนก',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'ก. อนุภาคของสาร',
      'ข. การนำไฟฟ้า',
      'ค. การสลาย',
      'ง. ความสารถในการละลาย',
    ],
  ),
  Question(
    question: '8. ถ้าไฟที่มีความร้อนที่สุดจะมีสีอะไร',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'ก. สีฟ้า',
      'ข. สีแดง',
      'ค. สีเหลือง',
      'ง. สีขาว',
    ],
  ),
  Question(
    question:'9. ฟันของมนุษย์มีกี่ซี่',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'ก. 32 ซี่',
      'ข. 33 ซี่',
      'ค. 31ซี่',
      'ง. 34 ซี่',
    ],
  ),
  Question(
    question:'10. คลื่นความถี่มีหน่วยเป็นอะไร',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'ก. Hz',
      'ข. Sz Sz',
      'ค. Kg',
      'ง. Gz',
    ],
  ),
];